
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\title{}
%% \author{Simon Zugmeyer}
\date{}

%%------------------------------------------------------------------------------
%% Packages

\usepackage{parskip}
\usepackage[]{geometry}
\usepackage[]{enumitem}

\usepackage[french]{babel} % load last

%%------------------------------------------------------------------------------
%% Custom environments/macros

\renewcommand{\labelitemi}{}
\renewcommand*{\FrenchLabelItem}{}
\newlength{\currentparskip}

\setitemize{
  itemsep=1pt,
  %% topsep=0pt,
  parsep=0pt,
  %% partopsep=0pt,
  leftmargin=0pt
}

\renewcommand{\d}{\(^\circ\)C}



\newcommand{\entry}[3]{
  \section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}
  \noindent\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
  %% 
  \begin{itemize}
    \itshape #2
  \end{itemize}
  %% }
  \end{minipage}\hfill
  \setlength{\currentparskip}{\parskip}% save the value
  \begin{minipage}[t]{0.65\textwidth}
    \setlength{\parskip}{\currentparskip}% restore the value
    #3
  \end{minipage}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

{\renewcommand{\baselinestretch}{0}
\tableofcontents}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Spéculoos}
      {
      \item 250 g de farine
      \item 150 g de cassonade
      \item 120 g de beurre
      \item 1 oeuf (pas trop gros)
      \item 5 g de levure chimique
      \item 1 pincée de sel
      \item épices (cannelle, clou de girofle, gingembre, muscade, anis...)
      }
      {
        Mélanger le beurre bien mou, le sucre et l'oeuf dans un bol jusqu'à l'obtention d'une pâte homogène. Ajouter la farine, la levure, le sel, et les épices, tout en mélangeant au fur et à mesure. Pour les épices, il faut doser au goût. On pourra insister sur la cannelle.

        Une fois la pâte bien lisse, former une boule et la réserver au réfrigérateur (deux heures) pour faciliter la découpe. Ensuite, étaler la pâte au rouleau jusqu'à une épaisseur de 3--4 mm environ, et la découper en rectangles de la taille souhaitée (par exemple, 3\(\times\)6 cm). Disposer les biscuits sur du papier cuisson, et les faire cuire 15 minutes environ dans un four préchauffé à 180\d, ou jusqu'à ce qu'ils soient dorés.

        On peut aussi rajouter des amandes effilées sur les biscuits avant la cuisson.
      }
      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Gâteau au chocolat (de maman)}
      {
      \item 200 g de chocolat noir
      \item 125 g de beurre
      \item 4 \oe ufs
      \item 125 g de sucre
      \item 140 g de farine
      }
      {
        Faire fondre le chocolat avec le beurre au bain-marie. Y mélanger le sucre, puis la farine. Ajouter ensuite les jaunes d'oeuf, puis battre les blancs en neige et les incorpérer délicatement, sans mélanger ! Moins les blancs sont cassés, plus léger est le gâteau.
        Verser la pâte dans un moule beurré et fariné, puis faire cuire à 180\d~pendant une trentaine de minutes ; tester la cuisson avec un couteau.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Gâteau au chocolat (de Jimmy)}
      {
      \item 200 g de chocolat noir
      \item 75 g de beurre
      \item 75 g de sucre
      \item 50 g de farine
      \item 3-4 \oe ufs
      \item bicarbonate de soude
      }
      {
        Faire fondre le chocolat avec le beurre au bain-marie. Battre le sucre avec les jaunes pour obtenir un mélange bien homogène. Mélanger le tout, ainsi que la farine et le bicarbonate avec le chocolat. Incorporer ensuite les blancs préalablement battus en neige, avec une spatule, sans les briser. Verser la pâte dans un moule beurré et fariné, puis faire cuire à 180\d~pendant une trentaine de minutes ; tester la cuisson avec un couteau.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Tarte au citron meringuée}
      {
      \item \textbf{Pâte sablée}
      \item 1 \oe uf
      \item 250 g de farine
      \item 125 g de beurre
      \item 50 g de sucre
      \item 1 pincée de sel
      \item 
      \item \textbf{Appareil}
      \item 4 citrons
      \item 4 \oe ufs
      \item 150 g de sucre
      \item 
      \item \textbf{Meringue}
      \item 4 blancs d'\oe ufs
      \item 60 g de sucre en poudre
      }
      {
        \textbf{Pâte sablée.} Dans la farine mélangée au sucre et au sel, incoroporer le beurre à température ambiante en le pétrissant du bout des doigts. Frotter le sable ainsi formé entre les paumes s'il n'est pas assez fin. Ajouter l'oeuf et un peu d'eau (environ 40 mL), juste assez pour pouvoir former une boule avec la pâte. La fraiser sur le plan de travail pour bien répartir le beurre, puis la réserver au frais pendant (au moins) 30 minutes avant de la travailler. À l'aide d'un rouleau à patisserie, abaisser la pâte sur le plan de travail préalablement fleuré avec un peu de farine. Pour la transférer dans le moule, la plier en deux, puis en quatre, et la déplier dans le moule. Pincer les bords, et piquer le fond avec une fourchette. Ensuite, cuire le fond de tarte à blanc dans un four à 180--200\d. Il est possible d'utiliser de la grenaille, ou des haricots secs répartis sur le fond de tarte recouvert de papier sulfurisé pour que la pâte reste lisse pendant la cuisson.

        \textbf{Appareil.} Faire chauffer doucement les jus de citrons, ainsi qu'un zeste, dans une casserole. Ajouter le sucre et les oeufs battus en omelette. Mélanger jusqu'à épaississement du mélange. Au premier bouillon, retirer du feu, et étaler sur la pâte cuite. Laisser la tarte refroidir. Si l'appareil n'est pas assez ferme, il faut rajouter de la fécule de maïs pendant la cuisson.

        \textbf{Meringue.} Battre les blancs en neige. Avant qu'ils soient tout à fait fermes, incorporer le sucre en poudre petit à petit. Étaler la meringue sur la tarte, puis remettre le tout à cuire pendant une quinzaine de minute à 160\d.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Pain au levain (façon B.B.)}
      {
      \item \textbf{Pour un pain de 2 kg}
      \item 1 L d'eau
      \item 33 g de sel
      \item 240 g de levain
      \item 1,5 kg de farine semi-complète
      \item 236 g d'amour
      }
      {
        Veiller à ce que la somme des températures de la farine, de l'eau et de la pièce soit 72\d. Verser l'eau tiède mélangée au sel sur le levain, puis homogénéiser du bout des doigts. Incorporer la farine petit à petit à la main, pétrir délicatement. Lorsque la pâte est suffisamment sèche pour être travaillée (plus elle est humide, meilleur est le pain), la transférer sur le plan de travail généreusement fleuré. Nettoyer le bol avec une corne.

        \textbf{Pétrissage} Avec les mains à plat, former un triangle de telle sorte que le bout des index se touchent, et les pouces se superposent, puis appuyer doucement sur la pâte en veillant à bien répartir la pression. Si la pâte colle aux mains, il faut les fariner ; si elle colle au plan de travail, il faut mieux fleurer. Après quelques dizaines de secondes, plier la pâte en deux, lui faire faire un quart de tour. Continuer en appuyant de moins en moins fort, et en pétrissant de moins en moins longtemps entre chaque pli. Lorsque la pâte est bien élastique, former une boule et la transférer dans le bol à l'aide des deux index, de manière à effectuer un dernier pli, à la verticale. Laisser lever à température ambiante, sous un torchon, pendant 90 minutes.
        
        Une fois levée, pétrir à nouveau la pâte. Toujours faire attention, elle ne doit pas attacher. Une fois une bonne consistance atteinte, reformer une boule et laisser lever 3 heures dans le bol.

        \textbf{Façonnage.} Transférer la pâte sur le plan de travail, l'étirer délicatement en tirant sur les côtés, puis l'étaler avec le bout des doigts. Plier en deux, tourner d'un quart de tour, étaler, plier, tourner, étaler. Si on tourne dans le sens horaire, tourner la pâte de telle sorte que le dernier pli soit vers la droite, si non, vers la gauche. Ensuite, plier la pâte vers soi (le pli est donc loin de soi, et la clé vers soi), puis rouler la pâte tout en la pressant, comme pour la fraiser, mais sans la déchirer. Tourner d'un quart de tour et recommencer, trois ou quatre fois au total. Transférer alors la pâte ainsi façonnée dans une panière farinée. Si le pain sera grigné, le déposer la clé en haut, si non, en bas, toujours avec les deux index. Laisser lever 90 minutes

        \textbf{Cuisson.} Retourner la panière sur une plaque, et enfourner dans un four préchauffé à 250\d~ après avoir fait un coup de buée (jeter un peu d'eau sur une plaque dans le four). Baisser la température de 10\d~toutes les 10 minutes, jusqu'à un minimum de 200\d. Laisser cuire un total d'environ 1h10. Le pain est cuit lorsqu'il sonne creux lorsqu'on toque en-dessous !
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Pain au sarrasin (façon B.B.)}
      {
      \item \textbf{Pour un pain}
      \item 1 L d'eau
      \item 33 g de sel
      \item 400 g de levain
      \item 800 g de farine de sarrasin
      \item 200 g de farine de châtaigne
      }
      {
        Comme pour le pain au levain, veiller à ce que le total des températures (levain, farine, eau) soit 72\d. Le but est d'obtenir une pâte à 26\d. Mélanger le levain, le sel et l'eau, puis ajouter la farine de châtaigne avec un tamis pour éviter les grumeaux. Ensuite, y ajouter la farine de sarrasin au fur et à mesure, et mélanger à la main. La pâte est prête lorsqu'on ne peut plus faire le ruban : elle se détache en se déchirant. Transférer la pâte dans un moule à cake huilé, et laisser lever sous un torchon pendant 5 heures. Pour la cuisson, faire comme pour le pain au levain, et le sortir du moule à mi-cuisson (une fois que la croûte est saisie) et finir de cuire sur une plaque.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Creusois}
      {
      \item 40 g de farine
      \item 40 g de poudre de noisette
      \item 60 g de sucre
      \item 80 g de beurre
      \item 3 blancs d'\oe uf
      }
      {
        Mélanger le beurre fondu au sucre, à la poudre de noisette et à la farine. Incorporer délicatement les blancs battus en neige. Verser la mixture dans un moule à tarte beurré et fariné, et le recouvrir d'une feuille de papier aluminium ou sulfurisé. Faire cuire 20 à 25 minutes dans un four à 180\d.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Riz rond}
      {
      \item 1 kg de riz
      \item 1,2 L d'eau
      }
      {
        Bien laver le riz à l'eau froide. Dans la casserole, laisser tremper le riz avec l'eau pendant 30 minutes. Couvrir, et porter ensuite à ébullition à feu vif. À partir de l'ébullition, cuire 1 minute à feu vif, 3 minutes à feu moyen, et enfin 4 minutes à feu doux. Laisser reposer 10 minutes hors du feu.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Kakuni (façon Michiru)}
      {
      \item 1 kg de poitrine de porc
      \item shoyu, mirin, sake
      \item sucre
      \item gingembre, anis étoilé
      }
      {
        Couper le porc en gros dés, l'ajouter dans une casserole avec le shoyu, le mirin, le sake, le sucre, le gingembre, et l'anis, et recouvrir d'eau. Laisser mijoter à gros bouillon pendant 3 heures. On peut aussi rajouter des oeufs durs pendant la dernière heure. Servir avec du riz blanc.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Naan (façon Taisuke)}
      {
      \item \textbf{Pour un naan}
      \item 100 g de farine
      \item 68 mL d'eau
      \item 2 g de sel
      \item 0,7 g de levure boulangère
      }
      {
        Mélanger tous les ingrédients, puis pétrir une quinzaine de minutes. Laisser lever pendant une heure, puis réserver la pâte une nuit au frigidaire. Découper environ 150 gramme de pâte, former une boule et laisser lever quinze minutes. Frapper la boule à la main pour chasser l'air, et cuire à la poêle à feu vif, dans un premier temps à couvert, et finir sans couvercle. Servir chaud, on peut les manger avec un curry par exemple.
      }
     
      

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Feuilles de vigne}
      {
      \item 500 g de feuilles de vigne
      \item 900 g de b\oe uf haché
      \item 4 tomates moyennes
      \item 1-2 oignons
      \item 1 citron
      \item 90 g de riz (1/2 cup)
      }
      {
        Rincer les feuilles à l'eau froide une seule fois, et couper les tiges. Éplucher les tomates, et les couper, ainsi que l'oignon, en petits dés. Ajouter le jus du citron, saler, et ajuster au goût. Au moment de commencer à rouler les feuilles, ajouter le riz cru. Pour rouler, déposer une feuille sur le plan de travail avec les nervures vers le haut. Déposer la garniture au pied de la feuille, et rouler comme un nem. Le bas de la feuille d'abord, pour recouvrir la garniture, puis les deux côtés, et finalement rouler vers le haut. Transférer dans une grande casserole, ajouter une demie cup d'eau (120 mL), et recouvrir d'une assiette coiffée d'un poids afin d'éviter que les feuilles ne se déroulent. Cuire à feu doux pendant une heure environ.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Pain d'épices (façon Jimmy)}
      {
      \item 250 g de farine de seigle
      \item 125 g de sucre Rapadura
      \item 2 càs d'épices  (cannelle, cardamome, clou de girofle, gingembre, anis...)
      \item 1 càc de bicarbonate de soude
      \item 1 orange
      }
      {
        Diluer le sucre dans 200 mL d'eau, mélanger la farine tamisée avec les épices et le bicarbonate, puis incorporer le sirop, et enfin le zeste et le jus de l'orange. Cuire pendant une trentaine de minutes dans un four préfchauffé à 180\d.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Pain brioché à la pomme de terre}
      {
      \item \textbf{Pour 4 à 6 buns}
      \item 280 g de purée de pomme de terre
      \item 20 g de beurre
      \item 300 g de farine
      \item 10 g de sucre
      \item 6 g de levure déshydratée
      \item 4 g de sel
      \item 1 oeuf (et un autre pour dorer)
      \item sésame
      }
      {
        Réduire les pommes de terre cuites en purée dans un saladier. Y ajouter le beurre, laisser fondre, mélanger, puis laisser tiédir. Réserver.
	Dans un grand bol, verser la farine, le sucre, la levure et le sel. Mélanger, puis incorporer la purée de pomme de terre tiède. Ajouter 1 œuf, et pétrir pendant 10 minutes. Légèrement huiler le bol, y placer la boule de pâte obtenue, et laisser lever pendant une heure dans un four tiède, par exemple.

	Transférer la pâte sur un plan de travail fariné. La pétrir à la main quelques minutes. Former un long rouleau et le diviser en quatre ou en six, selon la taille des buns désirés.
	Disposer les buns sur une plaque recouverte d'un papier cuisson. Couvrir de nouveau du torchon et replacer les buns dans le four tiède, éteint, pendant une heure, ou jusqu'à ce qu'ils doublent de volume.

	Badigeonner délicatement les buns du mélange oeuf-eau-sel et les saupoudrer de graines de sésame. Enfourner à 220\d~pendant 20 à 30 minutes.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Cookies à la cacahuète}
      {
      \item \textbf{Pour une dizaine de cookies}
      \item 160 g de farine
      \item 130 g de sucre
      \item 1 \oe uf
      \item 100 g de beurre
      \item 130 g de purée de cacahuète
      \item 1 càc de levure chimique
      \item 1/2 càc de fécule de maïs
      \item 1/2 càc d'extrait de vanille
      }
      {
        Faire fondre le beurre, incorporer le sucre et battre jusqu'à homogénéisation. Rajouter la purée de cacahuète, l'\oe uf, et la vanille, mélanger jusqu'à ce que le mélange soit lisse, puis y verser le mélange de farine, de levure, de fécule de maïs ainsi qu'un peu de sel. Mélanger brièvement jusqu'à ce qu'il ne reste plus de grumeau de farine. Il faut éviter de trop mélanger.
	
	Confectionner des boules de pâte (de diamètre 3-4 cm), puis les rouler légèrement dans du sucre (un seul côté suffit). Les déposer sur une plaque recouverte de papier sulfurisé, les aplatir délicatement avec la paume, puis laisser la plaque au réfrigérateur pendant une trentaine de minute. Finalement, cuire à 180\d~pendant 12 minutes environ.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Crêpes}
      {
      \item 3 \oe ufs
      \item 250 g de farine
      \item 3 càs de sucre en poudre
      \item 2 càs à soupe d' huile
      \item sel
      \item du rhum
      \item 500 ml d' eau
      }
      {
	Tout mélanger, puis rajouter de l'eau jusqu'à atteindre une consistance assez fluide. Cuire dans une poële bien chaude.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Crêpes (de Mme Penven)}
      {
      \item 2 ou 3 \oe ufs
      \item 375 g de farine
      \item 170 g de sucre
      \item 1 paquet de sucre vanillé
      \item 1 paquet de levure chimique
      \item 1 litre de lait
      }
      {
        Avec moins de sucre et sans levure chimique pour faire comme maman !
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Gâteau de semoule de blé}
      {
      \item 1/2 L de lait
      \item 2 tasses à café de semoule de blé grasse
      \item 1 càs de sucre
      \item raisins de corinthe
      \item 1 jaune d'\oe uf
      \item chocolat
      }
      {
	Faire frémir le lait, et y verser la semoule et le sucre en pluie, tout en remuant. Cuire 10 minutes, sans arrêter de tourner. Ajouter les raisins et le jaune d'\oe uf ; mélanger rapidement hors du feu. Verser la préparation dans un moule en verre préalablement mouillé. Laisser refroidir, démouler, et napper de chocolat.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Crème de caramel au beurre salé}
      {
      \item \textbf{Pour un petit pot} 
      \item 80 g de sucre blond
      \item 10 cL de crème fraiche
      \item 40 g de beurre salé
      }
      {
	Réaliser un caramel à sec avec tout le sucre, y verser (en plusieurs fois) la crème bouillante une fois qu'il est entièrement fondu. Mélanger, et ajouter le beurre lorsque le bouillon est moins fort. À ce stade, on peut faire cuire plus longtemps pour obtenir une crème plus épaisse. Ajuster e goût avec plus de sel si nécessaire.

        Note : on peut tout à fait jouer avec le type de crème et la proportion crème/sucre. La proportion beurre/sucre, quant à elle, semble être pas mal.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Pâte à pizza (de Maxime)}
      {
      \item \textbf{Pour 6 pizza}
      \item 1 kg de farine
      \item 9 càs d'huile d'olive
      \item 750 mL d'eau
      \item 3 paquets de levure
      }
      {
        Tout mélanger. Former une boule et pétrir la pâte en jonglant avec. Laisser gonfler au tiède pendant une trentaine de minutes. Ensuite, la dégazer, puis la séparer en 6 pâtons, les pétrir, former des boules, les diposer sur un plateau, les couvrir et les laisser lever au tiède.

        Après une trentaine de minutes, pétrir une dernière fois les pâtons en les pliant jusqu'à obtenir une pâte élastique.
        
        Finalement, après une dernière levée, étaler la pâte dans un premier temps au rouleau, sans forcer, puis avec les poings, en la faisant tourner. Garnir et cuire dans un four bien chaud.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Croquettes de millet de mon enfance}
      {
      \item 1 tasse de millet cuit
      \item 1 càs de flocons de froment
      \item 1 càs de farine
      \item sel ou tamari
      \item 1 \oe uf
      \item comté râpé
      }
      {
        Pour cuire le millet, laver les grains, puis mélanger un volume de millet avec 1/2 volume d'eau. Amener à ébullition sur feu vif, réduire le feu au minimum, couvrir. Après 25 minutes de cuisson, aérer le millet en le tournant délicatement avec une cuillère.
        Laisser refroidir.

        Pour les croquettes : mélanger tous les ingrédients. Ajouter un peu d’eau si besoin pour homogénéiser la pâte. Former des croquettes à l’aide d’une cuillère à soupe en pressant très légèrement la pâte. Leur aération donnera une impression de légèreté à la dégustation. Les faire dorer des deux côtés dans une poêle huilée.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\entry{Granola (de Paula)}
      {
      \item 3 verres de flocons d'avoine
      \item 1 verre de riz (ou autre) soufflé
      \item 1 verre de mélange de noix
      \item 4 càs de miel ou sirop d'érable
      \item 4 càs d'huile d'olive ou de coco
      \item cannelle
      }
      {
        Tout mélanger, ajouter beaucoup de cannelle. Cuire 15 minutes à 175\d. Lorsque c'est refroidi, séparer en morceaux et ajouter du chocolat noir, des graines de lin, de chanvre, etc.
        
        Note : ça marche aussi de tout mélanger avant cuisson. Pour la cuisson, étaler sur une plaque aussi finement que possible, et cuire jusqu'à ce que le granola soit bien brun.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\entry{Civet de lapin (de mamie)}
      {
      \item 1 lapin
      \item Vin rouge
      \item Échalotes
      \item Thym, laurier, herbes de Provence
      }
      {
        Faire rôtir le lapin (important).
        Ajouter le vin rouge (vin qui ait un peu de corps bourgogne ou autre).
        Assaisonner : sel et poivre selon le goût, des échalotes, thym, laurier, herbes de Provence.
        Cuire doucement, environ trois quarts d’heure. À consommer avec des pâtes, des pommes de terre ou des marrons.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\entry{Gâteau à l'ananas (ou aux poires)}
      {
      \item \textbf{Caramel}
      \item 140 g de sucre
      \item \textbf{Fond de tarte}
      \item des fruits
      \item 140 g de sucre
      \item 150 g de farine
      \item 3 \oe{}ufs
      \item 30 mL d'huile
      \item 1/4 de sachet de levure chimique
      }
      {
        Faire chauffer le sucre avec une cuillère à soupe d'eau dans une petite casserole. Lorsque le caramel est coloré, ajouter un peu de vinaigre ou de jus de citron, et le couler dans une tôle à tarte.
        
        Mélanger sucre et \oe{}ufs, puis la levure, la farine et l'huile. Verser sur les ananas ou les poires. Enfourner dans un four froid, le faire chauffer à 180 \d, cuire 30 minutes au total. Démouler le gâteau à la sortie du four, et arroser aussitôt avec le jus d'ananas  (ou autre), avec un doigt de rhum ou de kirsch selon l'humeur.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\entry{Pasta e ceci}
      {
      \item {\textbf Pour 3-4 personnes}
      \item 250 g de pois chiches cuits
      \item 250 g de tomates (entières ou en purée)
      \item 170 g pâtes
      \item 1 petit oignon
      \item 3 gousses d'ail
      \item 1 branche de romarin
      \item piment rouge
      \item persil
      }
      {
        Faire revenir l'oignon et l'ail dans de l'huile d'olive, ajouter le romarin et le piment, puis les pois chiches et les tomates. Optionnellement, écraser une partie des pois chiches dans la casserole. Une fois que les tomates ont épaissi, ajouter 1 L d'eau salée, porter à ébullition, puis ajouter les pâtes. En fin de cuisson, ajouter le persil haché, servir bien chaud.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

      
\chapter*{Recettes à essayer}\addcontentsline{toc}{chapter}{Recettes à essayer}

\entry{Brioche}
      {
      \item 350 g de farine
      \item 50 g de sucre
      \item 4 \oe ufs
      \item 170 g de beurre
      \item 20 g de levure fraiche (ou 8 g de sèche)
      }
      {
        Tamiser la farine dans un grand bol. Rajouter une cuillerée à café de sel, le sucre, les \oe ufs, le beurre fondu, et la levure délayée dans deux cuillerées à soupe d'eau. Bien mélanger, et réserver la pâte pendant une nuit au réfrigérateur. Le lendemain, fariner le plan de travail et y transférer la pâte. L'étaler en carré, puis la plier en quatre pour obtenir un gros boudin. L'étaler encore en longueur pour obtenir une bande large comme une main. Rouler la pâte pour former un boudin, puis débiter 8 sections égales. Déposer ces dernières dans un moule à savarin fariné, et laisser lever pendant 4 heures. Cuire pendant une trentaine de minutes dans un four préchauffé à 200\d.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\entry{Patatas Bravas}
      {
      \item \textbf{Sauce}
      \item 3 càs d'huile d'olive
      \item 1 petit oignon
      \item 1 gousse d'ail
      \item 1 conserve de tomates
      \item 1 càs de concentré de tomate
      \item 2 càc de paprika doux
      \item 1 pincée piment en poudre
      \item 1 pincée de sucre
      \item du persil frais
      \item 
      \item \textbf{Patates}
      \item 900 g de pomme de terres
      \item 2 càs d'huile d'olive
      }
      {
        Dans une poêle bien chaude, faire revenir l'oignon haché dans l'huile d'olive pendant 5 minutes. Ajouter l'ail haché, la tomate, le paprika, le piment, le sel et le sucre et porter à ébullition, tout en remuant. Laisser mijoter 10 minutes et mettre de côté.

        Débiter les patates en petits cubes, y mélanger l'huile et les étaler sur une plaque de cuisson, puis les faire rôtir pendant 40-50 minutes dans un four à 200\d, jusqu'à ce qu'elles soient dorées.

        Pour le service, disposer les patates dans les assiettes, puis recouvrir avec la sauce réchauffée. Garnir avec du persil.
      }

      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter*{Bredle}\addcontentsline{toc}{chapter}{Bredle}
      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Cath}
Référence : \emph{Les petits gâteaux d'Alsace,} Suzanne Roth

\entry{Spitzbuebe}
      {
      \item 60g de sucre
      \item 100 g de beurre
      \item 1 \oe uf
      \item 250 g de farine
      \item zeste d'un citron
      \item 1 jaune d'\oe uf
      \item confiture
      }
      {
	Battre le sucre avec le beurre, puis ajouter l'\oe uf. Y mélanger la farine et le zeste de citron, en faire une boule et laisser reposer 30 minutes.

	Abaisser la pâte sur 3 mm d'épaisseur et découper des ronds avec un emporte-pièce (ou un verre). Dans la moitié des ronds, découper un ou plusieurs autres ronds, plus petits. Placer les gâteaux sur une plaque beurrée et faire cuire à 180\d~pendant 12 à 15 minutes.

	Une fois que les biscuits sont refroidis, enduire ceux de genre 0 de confiture (groseille ou framboise), et saupoudrer les ronds de genre supérieur ou égal à 1 de sucre glace avant de les placer sur les premiers.
      }


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\entry{Bibolos (étoiles au chocolat)}
      {
      \item 80 g de beurre
      \item 80 g de sucre
      \item 40 g de chocolat
      \item 1 càs rase de cacao
      \item 1 \oe uf
      \item 1/2 càc de levure chimique
      \item 220 g de farine
      \item un peu de lait
      }
      {
	Battre le sucre avec le beurre, jusqu'à l'obtention d'un mélange blanchâtre et mousseux. Ajouter le cacao, le chocolat râpé, et l'\oe uf. Mélanger la levure à la farine avant d'en transférer la moitié dans le mélange précédent. Mouiller avec quelques cuillerées de lait, puis ajouter le reste de farine. Une fois que la pâte est bien lisse, l'abaisser au rouleau à 7 mm d'épaisseur, puis découper des écureuils à l'emporte-pièce. Les disposer sur une tôle beurrée et farinée, les badigeonner de lait, et les cuire à 190\d~pendant 10 minutes environ.
      }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\entry{Croquants aux amandes}
      {
      \item 50 g de sucre
      \item 60 g d'amandes entières
      \item 2 \oe ufs
      \item 150 g de farine
      \item 1 pincée de sel
      \item eau de fleur d'oranger
      } 
      {
        Dans un saladier, battre les \oe ufs en omelette, incorporer le sucre, la farine, le sel, les amandes entières (grillées à la poêle), et de l'eau de fleur d'oranger. Verser le tout dans un plat bas et rectangulaire. Cuire à 250\d~pendant 15 à 20 minutes. Au sorti du four, démouler sur un marbre. Couper en bâtonnets ou en losanges, les disposer côté tranché vers le haut sur une plaque, et remettre au four pendant une vingtaine de minutes, jusqu'à ce que les croquants soient dorés.
      }

       
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Vincent}
\entry{Boules de noix}
      {
      \item 100 g de beurre
      \item 75 g de sucre
      \item 75 g de cassonnade
      \item 1/2 paquet de sucre vanillé
      \item 1 càs de lait
      \item 1 \oe uf
      \item 1 càc de levure chimique
      \item 225 g de farine
      \item 100 g de chocolat noir
      \item 100 g de noix
      }
      {
	Tourner le beurre, le sucre, l'\oe uf, et le lait en mousse. Mélanger la levure à la farine et l'incorporer. Ajouter les noix et le chocolat hâchés grossièrement, puis laisser reposer 30 minutes au frais.

	À l'aide d'une cuillère à café, déposer des petits tas de pâte sur une tôle beurrée, puis enfourner dans un four préchauffé à 200\d, pendant 15 minutes environ. C'est cuit quand les boules se craquèlent légèrement.
      }

\entry{Boules au chocolat}
      {
      \item 200 g de sucre
      \item 125 g de chocolat
      \item 250 g d'amandes moulues
      \item 2 \oe ufs
      \item 1 càc de cannelle
      \item 4-5 càs rases de farine
      }
      {
	Tourner les \oe ufs et le sucre en mousse, puis y ajouter tous les autres ingrédients. Façonner des boules de la grosseur d'une noix et les rouler dans du sucre glace. Laisser sécher sur une plaque beurrée pendant quelques heures. Faire cuire à 140\d~pendant 20 minutes environ, jusqu'à les boules se fendillent.
      }


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
      
\entry{Vanillekipferle}
      {
      \item 250 g de farine
      \item 180 g de beurre
      \item 125 g de poudre de noisette
      \item 125 g de sucre
      \item vanille 
      \item 3 jaunes d'\oe ufs
      \item 1 càc de levure chimique
      }
      {
        Blanchir les jaunes d'\oe ufs avec le sucre et la vanille.
        Ajouter le beurre fondu.
        Puis la farine, la levure chimique et la poudre de noisette
        Laisser reposer 1h au frigo
        Faire cuire ~8mn à 180\d~(jusqu'à ce qu'ils soient légèrement doré sur le dessus et brun sur le dessous)
      }
      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
